---
title: 代码优化
date: 2016-07-12
tags: [Models, jQuery]
categories: Frame
---

对于自己的代码，写完之后要再仔细的过一遍，不是说实现来功能就完事了，可以和别人的对比一下，因为每个人的思路都是有差异的，或许别人的思路会更加的巧妙。

我刚刚写的`lazyload`代码，

```javascript
    function check(node) {
        if (isShow(node)) {
            $(node).attr("src", $(node).attr("data-src"));
        }
    }

    function isLoad(node) {
        if (isShow(node)) {
            $(node).attr("data-load", true);
        }
    }
```

对于上面的俩个代码，因为判断条件都是一样的，都是检查`isShow`是否返回`true`。所以这俩个可以合并到一起。

```javascript
    function check(node) {
        if (isShow(node)) {
            $(node).attr("data-load", true);
            $(node).attr("src", $(node).attr("data-src"));
        }
    }
```

任何代码都是有意义的,我既然设置了`data-load=true`,那么我就需要使用到,我设置的初衷是为了在遍历时候跳过这些已经加载的图片,所以需要对源代码更改

```javascript
function loopImg() {
    $(node).find("img").each(function(index, item) {
        if($(item).attr("data-load")){
            return null;    //
        }
        check(item);
    });
}
```


